\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}%
	\fancyhead[L]{\textsf{14 июля, вечер} \\ \textsf{лекция}}
	
	\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}
	
	\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин}	\\ \textsf{Теплота}}
	
	\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

{\large Температура и внутренняя энергия:}

\begin{itemize}
	\item происхождение понятия температуры;
	\item связь внутренней энергии системы и температуры;
	\item переход из механической энергии в тепловую;
	\item связь внутренней энергии системы с работой;
	\item способы изменения внутренней энергии тела;
	\item понятие теплопроводности. Способы теплопередачи;
	\item уравнение теплового баланса;
	\item фазовые переходы;
	\item понятие мощности. КПД.
\end{itemize}


\setcounter{notask}{1}
\bigskip

Решение и разбор типовых задач:
\par 
\task{
	Экспериментом установили, что при охлаждении куска олова массой $100$~г, выделилось $5$~кДж энергии. Определить температуру
    олова до охлаждения.
}
  
\task{
	Почему на севере пользуются не ртутными термометрами, а спиртовыми?
}

\task{
	Постройте примерный график для нагревания, плавления и кристаллизации олова.
}

  
\task{
	При выходе из реки после купания мы ощущаем холод. Почему?
}

\task{
	В два одинаковых калориметра, содержащих воду (в одном масса воды $0,1$~кг при температуре $450^\circ C$, в другом $0.5$~кг
    при температуре $240^\circ C$) налили одинаковое количество ртути. После установления теплового равновесия в обоих
    калориметрах оказалось, что температура воды в них одинакова и равна $170^\circ C$. Определить теплоемкость калориметров.
}

  
\task{
	На краю крыши висят сосульки конической формы, геометрически подобные друг другу, но разной длины. После резкого потепления от
    $T_1 = 0^\circ C$ до $T_2 = 10^\circ  C$ самая маленькая сосулька длиной $l = 10$~см растаяла за время $t = 2$~часа. За какое
    время растает большая сосулька длиной $L = 30$~см, если внешние условия не изменятся?
} 

\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Перышкин А.В., ``Физика'', глава 1, \S\S1-9, 2013.



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: